% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 11
Il y a $3$ pour $100$ dans le premier et $5$ pour $100$ dans le deuxième. 

Dans le mélange, il y a donc $3+5=8$ pour $100+100=200$.

Soit $P$ le pourcentage de sucre~:
\begin{align*}
  P &= \frac{8}{200}\\
  P &= \frac{4\times2}{100\times2}\\
  P &= \frac{4}{100}\\
\end{align*}
Il y a donc $4\%$ de sucre dans le mélange.